Principles of Insurance ‚Äì Paper 1 (Q1‚ÄìQ50)
Q1. Which of the following is a speculative risk?
A. Damage to property by rioters
B. Damage to the information system by hackers
C. Loss of market due to change in fashion
D. Loss of profit due to fire loss
E. Death of an insured person
 
Q2. The principle which states the insured must suffer a loss is:
A. Utmost Good Faith
B. Insurable Interest
C. Indemnity
D. Proximate Cause
E. Subrogation
 
Q3. A priori means:
A. Knowledge by experience
B. Knowledge by experiment
C. Knowledge without previous experience
D. Unknown fact
E. Hypothetical knowledge
 
Q4. Who is an Actuary?
A. Professional who estimates probability of future losses
B. Mathematician only
C. Professional who predicts future events with certainty
D. Professional who drafts insurance contracts
E. Lawyer in insurance
 
Q5. Which of the following is a random event?
A. Sun rising
B. Terrorist act
C. Rusting of iron
D. Fruit decaying
E. Payment of premium
 
Q6. Stability in insurance means:
A. Volatility
B. Steady results
C. Adversity
D. Fluctuation
E. Unpredictability
 
Q7. Which law does not make insurance compulsory?
A. Motor Vehicles Act
B. Marine Insurance Act
C. Environment Protection Act
D. Real Estate Regulation Act
E. Factories Act
 
Q8. Which of the following is not a characteristic of insurable risk?
A. Homogeneity
B. Fortuity
C. Granularity
D. Economic feasibility
E. Definite cause
 
Q9. Hazard refers to:
A. Cause of loss
B. Possibility of loss
C. Condition increasing probability or severity of loss
D. Risk transfer
E. Legal contract
 
Q10. Which of the following is a group of hazards?
A. Storage, Construction, Liability
B. Flood, Earthquake, Terrorism
C. Accident, Property, Liability
D. Age, Method of Packing, Usage
E. Perils, Contracts, Losses
 
Q11. Which principle restores insured to financial position before loss?
A. Indemnity
B. Subrogation
C. Contribution
D. Proximate Cause
E. Utmost Good Faith
 
Q12. Insurance covers only:
A. Speculative risks
B. Pure risks
C. Emotional risks
D. Market risks
E. Legal risks
 
Q13. The Law of Large Numbers is:
A. A physical law
B. A statistical law
C. A legal rule
D. An economic principle
E. A moral principle
 
Q14. Which of the following is not a peril?
A. Fire
B. Flood
C. Earthquake
D. Building construction
E. Riot
 
Q15. Which principle prevents profit out of insurance?
A. Indemnity
B. Contribution
C. Subrogation
D. Proximate Cause
E. Utmost Good Faith
 
Q16. In Risk Management, ‚Äúavoidance‚Äù means:
A. Reducing severity
B. Transferring to insurer
C. Eliminating a risk
D. Retaining risk
E. Ignoring risk
 
Q17. In Risk Management, ‚Äúreduction‚Äù means:
A. Minimising frequency of loss
B. Minimising severity of loss
C. Avoiding risk
D. Sharing loss
E. Ignoring
 
Q18. Which of these is speculative risk?
A. Death
B. Car accident
C. Fire in warehouse
D. Stock market investment
E. Illness
 
Q19. Contribution applies when:
A. One subject insured with multiple insurers
B. Risk reinsured
C. Hazard high
D. Profit from loss
E. No insurable interest
 
Q20. Proximate cause refers to:
A. Remote cause
B. Immediate cause of loss
C. Emotional factor
D. Policy clause
E. Reinsurance factor
 
Q21. Which of these is not an insurable interest?
A. House owned by insured
B. Car owned by insured
C. Neighbor‚Äôs house
D. Factory owned by insured
E. Shop insured by owner
 
Q22. Subrogation means:
A. Restoring insured to same position
B. Insurer takes over legal rights after paying claim
C. Sharing loss among insurers
D. Insured conceals facts
E. Proximate cause determination
 
Q23. Which of the following is an example of pure risk?
A. Investing in stock market
B. Gambling
C. Car accident
D. Foreign exchange trading
E. Lottery ticket
 
Q24. A risk which has chance of profit, loss or no loss is:
A. Pure risk
B. Speculative risk
C. Certain risk
D. Fundamental risk
E. Insurable risk
 
Q25. Principle of Utmost Good Faith is also known as:
A. Caveat emptor
B. Uberrima fides
C. Indemnity
D. Subrogation
E. Contribution
 
Q26. Which principle prevents over-insurance?
A. Indemnity
B. Contribution
C. Subrogation
D. Proximate cause
E. Good faith
 
Q27. Which is an example of a peril?
A. Fire
B. Carelessness
C. Negligence
D. Hazardous activity
E. Moral risk
 
Q28. Which is an example of a hazard?
A. Earthquake
B. Flood
C. Wooden construction of building
D. Fire
E. Riot
 
Q29. The insurer promises to make good losses. This refers to:
A. Contract law
B. Indemnity principle
C. Subrogation
D. Contribution
E. Proximate cause
 
Q30. Which of the following is a fortuitous event?
A. War
B. Fire accident
C. Certain depreciation
D. Scheduled maintenance
E. Policy renewal
 
Q31. Which is not a method of risk management?
A. Avoidance
B. Mitigation
C. Transfer
D. Retention
E. Over-insurance
 
Q32. Which of the following is an external risk factor?
A. Competitor‚Äôs action
B. Employee negligence
C. Equipment breakdown
D. Fire due to short circuit
E. Internal mismanagement
 
Q33. Principle of indemnity does not apply to:
A. Fire insurance
B. Marine insurance
C. Life insurance
D. Motor insurance
E. Property insurance
 
Q34. Which of these is a statutory requirement?
A. Motor insurance
B. Marine insurance
C. Life insurance
D. Burglary insurance
E. Fire insurance
 
Q35. In insurance, premium is:
A. The claim paid
B. The consideration for the insurer
C. Loss settlement
D. Investment return
E. Hazard control
 
Q36. Which principle allows insurers to recover claim from third party?
A. Contribution
B. Indemnity
C. Subrogation
D. Proximate cause
E. Utmost good faith
 
Q37. When multiple policies cover the same loss, principle applied is:
A. Indemnity
B. Subrogation
C. Contribution
D. Proximate cause
E. Good faith
 
Q38. Which type of risk cannot be insured?
A. Pure risk
B. Speculative risk
C. Fundamental risk
D. Particular risk
E. Personal risk
 
Q39. Which of these is an example of fundamental risk?
A. Fire in a house
B. Earthquake in a region
C. Car accident
D. Illness of an individual
E. Theft of jewelry
 
Q40. Moral hazard refers to:
A. Location of property
B. Carelessness or dishonesty of insured
C. Nature of construction
D. External perils
E. Natural disasters
 
Q41. Which principle ensures insurance is a contract of honesty?
A. Indemnity
B. Contribution
C. Subrogation
D. Utmost good faith
E. Proximate cause
 
Q42. Which is an essential element of insurance contract?
A. Consent of insurer only
B. Offer and acceptance
C. Only premium payment
D. No insurable interest
E. Absence of cause
 
Q43. Which of the following is a financial risk?
A. Death of breadwinner
B. Loss of profit due to fire
C. Flood damage to house
D. Car accident repair
E. All of the above
 
Q44. Insurance provides:
A. Elimination of risk
B. Transfer of risk
C. Creation of risk
D. Multiplication of risk
E. No change in risk
 
Q45. Which is not covered under insurance?
A. Pure risk
B. Speculative risk
C. Property risk
D. Liability risk
E. Personal risk
 
Q46. Which insurance is compulsory under Motor Vehicles Act?
A. Comprehensive insurance
B. Own damage insurance
C. Third party liability insurance
D. Fire cover
E. Personal accident insurance
 
Q47. Insurable interest in life insurance must exist at:
A. Inception only
B. At claim only
C. At inception and claim
D. At renewal
E. Throughout policy
 
Q48. Which principle applies when two perils operate together?
A. Indemnity
B. Contribution
C. Subrogation
D. Proximate cause
E. Utmost good faith
 
Q49. Which of the following is a man-made peril?
A. Fire due to arson
B. Earthquake
C. Flood
D. Cyclone
E. Landslide
 
Q50. Which factor is considered in calculating premium?
A. Probability of loss
B. Hazards
C. Type of risk
D. Past experience
E. All of the above
 
‚úÖ That‚Äôs Paper 1 (Q1‚ÄìQ50) complete.
üëâ Shall I move on with Paper 2 (Q51‚ÄìQ100) now?
You said:




Answer Key ‚Äì Paper 1 (Q1‚ÄìQ50)
1.	C
2.	C
3.	C
4.	A
5.	B
6.	B
7.	D
8.	C
9.	C
10.	A
11.	A
12.	B
13.	B
14.	D
15.	A
16.	C
17.	B
18.	D
19.	A
20.	B
21.	C
22.	B
23.	C
24.	B
25.	B
26.	B
27.	A
28.	C
29.	B
30.	B
31.	E
32.	A
33.	C
34.	A
35.	B
36.	C
37.	C
38.	B
39.	B
40.	B
41.	D
42.	B
43.	E
44.	B
45.	B
46.	C
47.	A
48.	D
49.	A
50.	E

yes move to paper 2 but also give answers
ChatGPT said:
Great üëç Now let‚Äôs continue.
Here‚Äôs Paper 2 (Q51‚ÄìQ100) along with its Answer Key at the end.
 
Principles of Insurance ‚Äì Paper 2 (Q51‚ÄìQ100)
Q51. Insurance is a contract of:
A. Indemnity
B. Contribution
C. Utmost good faith
D. Chance
E. Profit
 
Q52. Which is the first life insurance company in India?
A. Oriental Life Insurance Company
B. Life Insurance Corporation of India
C. National Insurance Company
D. New India Assurance
E. United India
 
Q53. Insurance is based on pooling of:
A. Hazards
B. Premiums
C. Funds
D. Contributions
E. Losses
 
Q54. Which of the following is an element of insurance?
A. Offer and acceptance
B. Consideration
C. Legal capacity
D. Free consent
E. All of the above
 
Q55. Which of the following is not an insurance document?
A. Proposal form
B. Policy
C. Cover note
D. Premium receipt
E. Cheque book
 
Q56. Which of the following is covered under liability insurance?
A. Third party claims
B. Own damages
C. Personal accident
D. Life
E. Fire
 
Q57. A risk that affects the entire society is:
A. Particular risk
B. Fundamental risk
C. Pure risk
D. Speculative risk
E. Special risk
 
Q58. Which of these is an intangible risk?
A. Property risk
B. Liability risk
C. Reputation loss
D. Fire loss
E. Marine loss
 
Q59. In marine insurance, insurable interest must exist at:
A. Inception only
B. Time of loss
C. Inception and claim both
D. Renewal
E. Any time
 
Q60. Which of these is not a type of insurance?
A. Life insurance
B. General insurance
C. Speculative insurance
D. Health insurance
E. Liability insurance
 
Q61. The risk that is certain to happen is called:
A. Uninsurable risk
B. Fortuitous risk
C. Speculative risk
D. Fundamental risk
E. Static risk
 
Q62. Which principle applies when the insured conceals facts?
A. Subrogation
B. Indemnity
C. Utmost good faith
D. Contribution
E. Proximate cause
 
Q63. In which insurance contract is indemnity principle not applicable?
A. Fire insurance
B. Marine insurance
C. Motor insurance
D. Life insurance
E. Property insurance
 
Q64. Which of the following risks is insurable?
A. Gambling loss
B. Speculative trading
C. Fire accident
D. Stock market investment
E. Lottery
 
Q65. Risk management aims at:
A. Avoiding risk entirely
B. Reducing losses
C. Ignoring risks
D. Increasing uncertainty
E. Eliminating all risks
 
Q66. Which of these is an example of static risk?
A. Change in technology
B. Change in fashion
C. Fire accident
D. Economic recession
E. Market fluctuation
 
Q67. Risk which is common to a large group of people is:
A. Fundamental risk
B. Particular risk
C. Pure risk
D. Speculative risk
E. Financial risk
 
Q68. Which of the following is not a function of insurance?
A. Risk transfer
B. Pooling of risks
C. Profit making
D. Loss sharing
E. Risk mitigation
 
Q69. Which of these is not an insurance principle?
A. Indemnity
B. Subrogation
C. Contribution
D. Proximate cause
E. Gambling
 
Q70. Which of the following perils is insurable?
A. War
B. Fire
C. Wear and tear
D. Fraud
E. Illegal acts
 
Q71. Which of these is an example of consequential loss?
A. Fire damage to stock
B. Machinery breakdown
C. Loss of profits due to fire
D. Flood damage to house
E. Car accident
 
Q72. Insurance premium is calculated on the basis of:
A. Hazard
B. Risk exposure
C. Sum insured
D. Past loss experience
E. All of the above
 
Q73. Which of these is not a characteristic of insurance?
A. Risk pooling
B. Risk transfer
C. Certainty of profit
D. Contract
E. Loss sharing
 
Q74. The party who accepts the risk in insurance is called:
A. Insurer
B. Insured
C. Reinsurer
D. Broker
E. Agent
 
Q75. The person who buys insurance is called:
A. Insurer
B. Broker
C. Agent
D. Insured
E. Surveyor
 
Q76. The contract of insurance is:
A. Valid without consideration
B. A contingent contract
C. Void
D. Illegal
E. Social contract
 
Q77. Which type of risk arises from human errors?
A. Natural risk
B. Fundamental risk
C. Human risk
D. Static risk
E. Pure risk
 
Q78. Which of these is a feature of fundamental risk?
A. Arises from individual action
B. Affects small group only
C. Affects entire society
D. Always insurable
E. Never occurs
 
Q79. Which of the following is an insurance intermediary?
A. Broker
B. Agent
C. Surveyor
D. Third-party administrator
E. All of the above
 
Q80. Which of the following is a non-financial risk?
A. Fire damage
B. Car accident
C. Reputation loss
D. Flood loss
E. Theft
 
Q81. Insurance is possible when risk is:
A. Definite and measurable
B. Speculative
C. Non-measurable
D. Uncertain but profitable
E. Unknown
 
Q82. Which principle applies when insurer pays only actual loss?
A. Indemnity
B. Contribution
C. Subrogation
D. Good faith
E. Proximate cause
 
Q83. Insurance is classified into:
A. Life and non-life
B. Marine and motor
C. Fire and health
D. Property and liability
E. All of the above
 
Q84. Which of the following is an essential requirement of insurable risk?
A. Predictability
B. Large number of exposure units
C. Fortuitous occurrence
D. Definite loss
E. All of the above
 
Q85. The first Indian insurance company was set up in:
A. 1818
B. 1956
C. 1907
D. 1972
E. 1938
 
Q86. Insurance contract is enforceable only if there is:
A. Insurable interest
B. Profit
C. Speculation
D. Hazard
E. Peril
 
Q87. Which of the following is not a principle of risk management?
A. Risk identification
B. Risk analysis
C. Risk creation
D. Risk financing
E. Risk monitoring
 
Q88. Which is not a feature of insurance?
A. Pooling of risks
B. Certainty of loss
C. Payment of premium
D. Utmost good faith
E. Contract
 
Q89. Which type of risk results from natural calamities?
A. Static risk
B. Dynamic risk
C. Fundamental risk
D. Particular risk
E. Pure risk
 
Q90. Which of these is a feature of speculative risk?
A. Always insurable
B. Only loss or no loss
C. Profit, loss or no loss possible
D. Predictable loss
E. Definite loss
 
Q91. Which of the following is a direct loss?
A. Loss of profit
B. Fire damage to building
C. Business interruption
D. Delay in supply
E. Loss of goodwill
 
Q92. Which of these is a principle of insurance?
A. Indemnity
B. Good faith
C. Subrogation
D. Contribution
E. All of the above
 
Q93. Who regulates insurance in India?
A. RBI
B. SEBI
C. IRDAI
D. LIC
E. Finance Ministry
 
Q94. Which of the following is an insurable interest?
A. Spouse‚Äôs life
B. Stranger‚Äôs life
C. Friend‚Äôs life
D. Celebrity‚Äôs life
E. Politician‚Äôs life
 
Q95. Which risk is associated with inflation?
A. Dynamic risk
B. Static risk
C. Pure risk
D. Speculative risk
E. Fundamental risk
 
Q96. Which insurance is not based on indemnity?
A. Fire insurance
B. Marine insurance
C. Motor insurance
D. Life insurance
E. Health insurance
 
Q97. Which of the following is an example of peril?
A. Carelessness
B. Negligence
C. Earthquake
D. Moral hazard
E. Policy clause
 
Q98. Which is an example of particular risk?
A. Earthquake
B. Flood
C. Theft of car
D. Famine
E. Inflation
 
Q99. Insurance helps in:
A. Eliminating risk
B. Reducing uncertainty
C. Creating profit
D. Increasing hazard
E. Ignoring loss
 
Q100. Which is an essential principle in life insurance?
A. Indemnity
B. Contribution
C. Subrogation
D. Insurable interest
E. Proximate cause
 
Answer Key ‚Äì Paper 2 (Q51‚ÄìQ100)
51.	C
52.	A
53.	D
54.	E
55.	E
56.	A
57.	B
58.	C
59.	B
60.	C
61.	A
62.	C
63.	D
64.	C
65.	B
66.	C
67.	A
68.	C
69.	E
70.	B
71.	C
72.	E
73.	C
74.	A
75.	D
76.	B
77.	C
78.	C
79.	E
80.	C
81.	A
82.	A
83.	A
84.	E
85.	A
86.	A
87.	C
88.	B
89.	C
90.	C
91.	B
92.	E
93.	C
94.	A
95.	A
96.	D
97.	C
98.	C
99.	B
100.	D
 
‚úÖ That‚Äôs Paper 2 with answers complete.
üëâ Shall I move on with Paper 3 (Q101‚ÄìQ150) now?
You said:
answers of paper 1
ChatGPT said:
Perfect üëç Here‚Äôs the Answer Key for Paper 1 (Q1‚ÄìQ50):
 



Principles of Insurance ‚Äì Paper 5 (Difficult/Tricky/Numerical)
 
Q1. (Numerical)
A factory is insured for ‚Çπ20,00,000 against fire. The actual value is ‚Çπ30,00,000. A fire causes damage worth ‚Çπ12,00,000. Applying the Average Clause, how much will the insurer pay?
A. ‚Çπ8,00,000
B. ‚Çπ12,00,000
C. ‚Çπ20,00,000
D. ‚Çπ10,00,000
E. ‚Çπ18,00,000
 
Q2. (Tricky)
Which principle prevents the insured from claiming more than one full compensation under multiple policies?
A. Indemnity
B. Contribution
C. Subrogation
D. Utmost Good Faith
E. Proximate Cause
 
Q3. (Numerical)
A marine cargo is insured for ‚Çπ5,00,000 with Insurer A and ‚Çπ5,00,000 with Insurer B. A claim of ‚Çπ4,00,000 arises. How much will each insurer pay under Contribution principle?
A. A: ‚Çπ2,00,000; B: ‚Çπ2,00,000
B. A: ‚Çπ1,50,000; B: ‚Çπ2,50,000
C. A: ‚Çπ2,50,000; B: ‚Çπ1,50,000
D. A: ‚Çπ4,00,000; B: Nil
E. A: Nil; B: ‚Çπ4,00,000
 
Q4. (Conceptual)
Which principle allows the insurer to step into the shoes of the insured after settling a claim?
A. Contribution
B. Indemnity
C. Subrogation
D. Proximate Cause
E. Good Faith
 
Q5. (Tricky)
In Life Insurance, insurable interest must exist:
A. Only at inception
B. Only at claim
C. At inception and at claim
D. At renewal
E. Throughout policy term
 
Q6. (Numerical)
An insured has a car worth ‚Çπ6,00,000 but insures it for only ‚Çπ3,00,000. The car meets with an accident and suffers a loss of ‚Çπ2,00,000. How much compensation will be paid (Average Clause applies)?
A. ‚Çπ2,00,000
B. ‚Çπ3,00,000
C. ‚Çπ1,00,000
D. ‚Çπ6,00,000
E. Nil
 
Q7. (Difficult)
Which of the following best explains the principle of proximate cause?
A. The most recent cause is always considered
B. The nearest cause in time must be applied
C. The dominant, effective cause leading to loss is considered
D. All causes are equally valid
E. Only insured perils are considered
 
Q8. (Numerical)
A person insures his house worth ‚Çπ12,00,000 with two companies: A for ‚Çπ8,00,000 and B for ‚Çπ4,00,000. The house suffers damage worth ‚Çπ6,00,000. How much will A and B contribute?
A. A: ‚Çπ4,00,000; B: ‚Çπ2,00,000
B. A: ‚Çπ3,00,000; B: ‚Çπ3,00,000
C. A: ‚Çπ2,00,000; B: ‚Çπ4,00,000
D. A: ‚Çπ5,00,000; B: ‚Çπ1,00,000
E. A: Nil; B: ‚Çπ6,00,000
 
Q9. (Tricky)
Which of the following is NOT a fortuitous event?
A. Lightning strike
B. Car accident
C. Earthquake
D. Annual maintenance expense
E. Theft
 
Q10. (Numerical)
If the probability of loss is 0.02 and the expected loss amount is ‚Çπ5,00,000, what is the pure premium?
A. ‚Çπ10,000
B. ‚Çπ20,000
C. ‚Çπ25,000
D. ‚Çπ50,000
E. ‚Çπ1,00,000
 
Q11. (Conceptual)
A moral hazard arises when:
A. The insured hides material facts
B. The insured deliberately acts carelessly after buying insurance
C. The insurer denies claims
D. The premium is under-calculated
E. None of these
 
Q12. (Numerical)
An insured has a stock worth ‚Çπ10,00,000. He insures it for ‚Çπ8,00,000. A fire destroys stock worth ‚Çπ5,00,000. Applying Average Clause, how much will the insurer pay?
A. ‚Çπ5,00,000
B. ‚Çπ4,00,000
C. ‚Çπ8,00,000
D. ‚Çπ2,50,000
E. Nil
 
Q13. (Difficult)
Insurance differs from gambling because:
A. Both involve chance
B. Insurance deals with speculative risk
C. Gambling creates risk, insurance manages risk
D. Gambling transfers risk, insurance creates risk
E. Insurance guarantees profit
 
Q14. (Numerical)
The probability of accident is 0.01. The expected loss is ‚Çπ2,00,000. If the insurer adds a 20% loading for expenses and profit, what is the gross premium?
A. ‚Çπ1,000
B. ‚Çπ2,000
C. ‚Çπ2,400
D. ‚Çπ2,200
E. ‚Çπ4,000
 
Q15. (Tricky)
Which type of risk is not insurable?
A. Pure risk
B. Speculative risk
C. Particular risk
D. Fundamental risk
E. Property risk
 
(... continues until Q50, mixing numerical, conceptual, and tricky cases ‚Ä¶)
 
üëâ I‚Äôve drafted the first 15 sample questions for this Difficult Paper 5.
Would you like me to complete all 50 now in one go, or give them in sets of 25 so it‚Äôs easier to review?
You said:
continue till 50 
ChatGPT said:
Perfect ‚úÖ Let‚Äôs finish Paper 5 (Q1‚ÄìQ50) with difficult, numerical, and tricky questions.
 
Principles of Insurance ‚Äì Paper 5 (Difficult/Tricky/Numerical)
(Continuing from Q15‚Ä¶)
 
Q16. (Numerical)
A building valued at ‚Çπ50,00,000 is insured for ‚Çπ40,00,000. A partial loss of ‚Çπ20,00,000 occurs. Applying Average Clause, claim payable is:
A. ‚Çπ16,00,000
B. ‚Çπ20,00,000
C. ‚Çπ25,00,000
D. ‚Çπ10,00,000
E. Nil
 
Q17. (Tricky)
Which principle applies when two perils contribute to a loss, one insured and one excluded?
A. Subrogation
B. Contribution
C. Proximate Cause
D. Indemnity
E. Utmost Good Faith
 
Q18. (Numerical)
A person has insured stock worth ‚Çπ12,00,000 with 3 insurers: A (‚Çπ6,00,000), B (‚Çπ4,00,000), C (‚Çπ2,00,000). A fire causes loss of ‚Çπ6,00,000. Liability of A, B, C respectively will be:
A. ‚Çπ3,00,000; ‚Çπ2,00,000; ‚Çπ1,00,000
B. ‚Çπ4,00,000; ‚Çπ1,00,000; ‚Çπ1,00,000
C. ‚Çπ2,00,000; ‚Çπ2,00,000; ‚Çπ2,00,000
D. ‚Çπ6,00,000; Nil; Nil
E. Nil; Nil; ‚Çπ6,00,000
 
Q19. (Difficult)
Which type of risk is both non-diversifiable and affects the entire economy?
A. Particular risk
B. Fundamental risk
C. Speculative risk
D. Dynamic risk
E. Static risk
 
Q20. (Numerical)
If the probability of death in one year for a 40-year-old is 0.005 and sum assured is ‚Çπ10,00,000, the pure premium is:
A. ‚Çπ2,000
B. ‚Çπ5,000
C. ‚Çπ50,000
D. ‚Çπ10,000
E. ‚Çπ500
 
Q21. (Tricky)
Which of the following is an example of moral hazard?
A. Earthquake risk
B. A smoker applying for life insurance but not disclosing it
C. Location of a house near river
D. Building made of wood
E. Machinery breakdown
 
Q22. (Numerical)
A fire policy covers ‚Çπ10,00,000 but property value is ‚Çπ20,00,000. Fire causes ‚Çπ4,00,000 loss. Claim payable (Average Clause) is:
A. ‚Çπ2,00,000
B. ‚Çπ4,00,000
C. ‚Çπ10,00,000
D. ‚Çπ8,00,000
E. Nil
 
Q23. (Tricky)
Which of the following cannot be the subject of insurance?
A. Car
B. House
C. Human life
D. Gambling outcome
E. Factory
 
Q24. (Numerical)
An insured pays a premium of ‚Çπ1,200 for risk cover of ‚Çπ3,00,000. If risk probability is 0.003, what is the expected pure premium?
A. ‚Çπ900
B. ‚Çπ1,200
C. ‚Çπ750
D. ‚Çπ1,500
E. ‚Çπ3,000
 
Q25. (Conceptual)
Which of these contracts is not a contract of indemnity?
A. Fire insurance
B. Marine insurance
C. Life insurance
D. Burglary insurance
E. Motor insurance
 
Q26. (Numerical)
A person insures goods worth ‚Çπ1,00,000 for ‚Çπ80,000. Loss occurs for ‚Çπ40,000. How much will insurer pay?
A. ‚Çπ40,000
B. ‚Çπ32,000
C. ‚Çπ20,000
D. ‚Çπ80,000
E. Nil
 
Q27. (Difficult)
Which insurance principle ensures no unjust enrichment for insured?
A. Indemnity
B. Contribution
C. Subrogation
D. Proximate Cause
E. Utmost Good Faith
 
Q28. (Numerical)
Expected loss = ‚Çπ1,50,000; Probability = 0.02. Pure premium = ?
A. ‚Çπ3,000
B. ‚Çπ30,000
C. ‚Çπ15,000
D. ‚Çπ20,000
E. ‚Çπ25,000
 
Q29. (Tricky)
Which of these best differentiates insurance from assurance?
A. Insurance covers certainty, assurance covers uncertainty
B. Insurance covers risks, assurance covers death
C. Insurance is for life, assurance is for property
D. Insurance and assurance are identical
E. Assurance covers marine risks
 
Q30. (Numerical)
If insurer adds 10% loading on pure premium of ‚Çπ2,500, gross premium is:
A. ‚Çπ2,750
B. ‚Çπ2,500
C. ‚Çπ2,600
D. ‚Çπ3,000
E. ‚Çπ2,200
 
Q31. (Tricky)
Which principle operates only when more than one insurer covers same risk?
A. Indemnity
B. Contribution
C. Subrogation
D. Utmost Good Faith
E. Proximate Cause
 
Q32. (Numerical)
If 1,000 people are insured for ‚Çπ1,00,000 each and probability of death is 0.01, total expected claims = ?
A. ‚Çπ1,00,000
B. ‚Çπ10,00,000
C. ‚Çπ50,000
D. ‚Çπ1,000
E. ‚Çπ1 crore
 
Q33. (Difficult)
A peril is defined as:
A. Cause of loss
B. Chance of loss
C. Situation creating loss
D. Risk factor
E. Loss settlement
 
Q34. (Numerical)
Property insured for ‚Çπ20,00,000, actual value ‚Çπ25,00,000. Loss = ‚Çπ10,00,000. Claim payable?
A. ‚Çπ8,00,000
B. ‚Çπ10,00,000
C. ‚Çπ12,50,000
D. ‚Çπ15,00,000
E. Nil
 
Q35. (Tricky)
Which principle is also called "nemo dat quod non habet" in insurance law?
A. Utmost Good Faith
B. Contribution
C. Subrogation
D. Indemnity
E. Proximate Cause
 
Q36. (Numerical)
If expected claim = ‚Çπ50,000, risk premium = ‚Çπ45,000, what is the loading?
A. ‚Çπ5,000
B. ‚Çπ10,000
C. ‚Çπ15,000
D. ‚Çπ50,000
E. Nil
 
Q37. (Difficult)
Which is an example of proximate cause dispute?
A. Fire caused by lightning insured, but explosion not covered
B. Claim denied due to fraud
C. Claim denied due to concealment
D. Two insurers covering same risk
E. Underinsurance dispute
 
Q38. (Numerical)
Probability of fire = 0.01, expected loss = ‚Çπ25,00,000. Pure premium = ?
A. ‚Çπ25,000
B. ‚Çπ2,50,000
C. ‚Çπ2,00,000
D. ‚Çπ50,000
E. ‚Çπ1,25,000
 
Q39. (Tricky)
Which of these is not an element of insurance contract?
A. Offer and acceptance
B. Legal capacity
C. Consideration
D. Profit guarantee
E. Free consent
 
Q40. (Numerical)
Loss = ‚Çπ5,00,000; Property value = ‚Çπ10,00,000; Insurance = ‚Çπ7,50,000. Claim = ?
A. ‚Çπ5,00,000
B. ‚Çπ3,75,000
C. ‚Çπ7,50,000
D. ‚Çπ2,50,000
E. Nil
 
Q41. (Tricky)
Which principle applies when insured withholds medical history in life insurance?
A. Utmost Good Faith
B. Contribution
C. Indemnity
D. Subrogation
E. Proximate Cause
 
Q42. (Numerical)
Expected claim = ‚Çπ40,000; Loading = 25%. Gross premium = ?
A. ‚Çπ40,000
B. ‚Çπ45,000
C. ‚Çπ50,000
D. ‚Çπ55,000
E. ‚Çπ60,000
 
Q43. (Difficult)
Which of the following is NOT a function of insurance?
A. Risk transfer
B. Risk pooling
C. Risk creation
D. Risk sharing
E. Risk mitigation
 
Q44. (Numerical)
Loss = ‚Çπ60,000; Sum insured = ‚Çπ1,20,000; Value = ‚Çπ2,40,000. Claim payable = ?
A. ‚Çπ30,000
B. ‚Çπ60,000
C. ‚Çπ40,000
D. ‚Çπ20,000
E. Nil
 
Q45. (Tricky)
Which type of risk is always insurable?
A. Pure risk
B. Speculative risk
C. Dynamic risk
D. Particular risk
E. Fundamental risk
 
Q46. (Numerical)
Expected loss = ‚Çπ1,00,000; Probability = 0.05; Pure premium = ?
A. ‚Çπ5,000
B. ‚Çπ10,000
C. ‚Çπ50,000
D. ‚Çπ25,000
E. ‚Çπ20,000
 
Q47. (Difficult)
Which insurance principle prevents unjust advantage from a third-party recovery after indemnity?
A. Subrogation
B. Contribution
C. Indemnity
D. Good Faith
E. Proximate Cause
 
Q48. (Numerical)
A property worth ‚Çπ15,00,000 insured for ‚Çπ12,00,000. Loss = ‚Çπ9,00,000. Claim payable?
A. ‚Çπ7,20,000
B. ‚Çπ9,00,000
C. ‚Çπ12,00,000
D. ‚Çπ15,00,000
E. Nil
 
Q49. (Tricky)
Which is the best reason why speculative risks are uninsurable?
A. They are uncertain
B. They involve chance of profit
C. They affect many people
D. They are caused by natural events
E. They can‚Äôt be quantified
 
Q50. (Numerical)
If expected claim = ‚Çπ2,000 per insured and 1,000 insured persons, total expected claims = ?
A. ‚Çπ2,00,000
B. ‚Çπ20,000
C. ‚Çπ2,000
D. ‚Çπ20,00,000
E. ‚Çπ10,00,000
 
‚úÖ That‚Äôs 50 difficult/tricky/numerical questions (Paper 5) complete.
üëâ Do you want me to also prepare the Answer Key for this Paper 5 right now?
You said:
yes give answers also
ChatGPT said:
Thought for 26s
Nice ‚Äî here are the answer keys for Paper 5 (Difficult / Tricky / Numerical) Q1‚ÄìQ50.
 
Paper 5 ‚Äî Answer Key (Q1‚ÄìQ50)
1.	A
2.	B
3.	A
4.	C
5.	A
6.	C
7.	C
8.	A
9.	D
10.	A
11.	B
12.	B
13.	C
14.	C
15.	B
16.	A
17.	C
18.	A
19.	B
20.	B
21.	B
22.	A
23.	D
24.	A
25.	C
26.	B
27.	A
28.	A
29.	B
30.	A
31.	B
32.	B
33.	A
34.	A
35.	C
36.	A
37.	A
38.	A
39.	D
40.	B
41.	A
42.	C
43.	C
44.	A
45.	A
46.	A
47.	A
48.	A
49.	B
50.	D

